**[北马其顿共和国](../Page/北马其顿共和国.md "wikilink")[总理](../Page/总理.md "wikilink")**（****）是[北马其顿共和国的政府首脑](../Page/北马其顿共和国.md "wikilink")，由[议会选举产生](../Page/北马其顿议会.md "wikilink")。

## 历史

[第二次世界大战后](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，属于[塞尔维亚部分的](../Page/塞尔维亚.md "wikilink")[瓦尔达尔马其顿](../Page/瓦尔达尔马其顿.md "wikilink")，成为[南斯拉夫联邦人民共和国的加盟共和国之一](../Page/南斯拉夫联邦人民共和国.md "wikilink")，称[马其顿社会主义共和国](../Page/马其顿社会主义共和国.md "wikilink")。1991年9月17日马其顿从[南斯拉夫联盟共和国和平分离](../Page/南斯拉夫联盟共和国.md "wikilink")，11月17日，马其顿通过新宪法，实行议会制，由议会的多数党组成政府或联合政府。

## 马其顿共和国总理列表

### [马其顿社会主义共和国](../Page/马其顿社会主义共和国.md "wikilink")

  - 政党

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>姓名<br />
<small>（生卒）</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>马其顿部长</strong><br />
<small>1945年</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><br />
<small>（1901－1967）</p></td>
<td><p>1945年3月7日</p></td>
<td><p>1945年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>总理</strong><br />
<small>1945 - 1953</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><br />
<small>（1914－2001）</p></td>
<td><p>1945年4月16日</p></td>
<td><p>1953年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>执行委员会主席</strong><br />
<small>1953 - 1991</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><br />
<small>（1914－2001）</p></td>
<td><p>1953年</p></td>
<td><p>1953年12月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><br />
<small>（1910－1986）</p></td>
<td><p>1953年12月</p></td>
<td><p>1961年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><br />
<small>（1923－1990）</p></td>
<td><p>1961年</p></td>
<td><p>1965年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><br />
<small>（1915－1997）</p></td>
<td><p>1965年</p></td>
<td><p>1968年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><br />
<small>（1913－2008）</p></td>
<td><p>1968年</p></td>
<td><p>1974年3月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><br />
<small>（1920－1992）</p></td>
<td><p>1974年3月</p></td>
<td><p>1982年4月29日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><br />
<small>（1932－2003）</p></td>
<td><p>1982年4月29日</p></td>
<td><p>1986年6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><br />
<small>（1943－ ）</p></td>
<td><p>1986年6月</p></td>
<td><p>1991年1月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [马其顿共和国](../Page/马其顿共和国.md "wikilink")

  - 政党

<!-- end list -->

  - 類型

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>姓名<br />
<small>（生卒）</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>选举</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>总理</strong><br />
<small>1991年起</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><br />
<small>（1927－2008）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1990年马其顿议会选举.md" title="wikilink">1990</a></p></td>
<td><p>1991年1月27日</p></td>
<td><p>1992年8月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/布兰科·茨尔文科夫斯基.md" title="wikilink">布兰科·茨尔文科夫斯基</a><br />
<small>（1962－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Branko-Crvenkovski.JPG" title="fig:Branko-Crvenkovski.JPG">Branko-Crvenkovski.JPG</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1994年马其顿议会选举.md" title="wikilink">1994</a></p></td>
<td><p>1992年8月17日</p></td>
<td><p>1998年11月30日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/柳普乔·格奥尔基耶夫斯基.md" title="wikilink">柳普乔·格奥尔基耶夫斯基</a><br />
<small>（1966－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ljubco_Georgievski.jpg" title="fig:Ljubco_Georgievski.jpg">Ljubco_Georgievski.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1998年马其顿议会选举.md" title="wikilink">1998</a></p></td>
<td><p>1998年11月30日</p></td>
<td><p>2002年11月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>（2）</p></td>
<td><p><a href="../Page/布兰科·茨尔文科夫斯基.md" title="wikilink">布兰科·茨尔文科夫斯基</a><br />
<small>（1962－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Branko-Crvenkovski.JPG" title="fig:Branko-Crvenkovski.JPG">Branko-Crvenkovski.JPG</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2002年马其顿议会选举.md" title="wikilink">2002</a></p></td>
<td><p>2002年11月1日</p></td>
<td><p>2004年5月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>代</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉德米拉·谢凯琳斯卡.md" title="wikilink">拉德米拉·谢凯琳斯卡</a><br />
<a href="../Page/:en:Radmila_Šekerinska.md" title="wikilink">Radmila Šekerinska</a><br />
<small>（1972－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Radmila_Sekerinska_(cropped).jpg" title="fig:Radmila_Sekerinska_(cropped).jpg">Radmila_Sekerinska_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2004年5月12日</p></td>
<td><p>2004年6月2日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈里·科斯托夫.md" title="wikilink">哈里·科斯托夫</a><br />
<small>（1959－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2004年6月2日</p></td>
<td><p>2004年11月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>代</p></td>
<td><p><br />
<small>（1972－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Radmila_Sekerinska_(cropped).jpg" title="fig:Radmila_Sekerinska_(cropped).jpg">Radmila_Sekerinska_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2004年11月18日</p></td>
<td><p>2004年12月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><br />
<small>（1962－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Buckovski_May_2006.jpg" title="fig:Buckovski_May_2006.jpg">Buckovski_May_2006.jpg</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2004年12月17日</p></td>
<td><p>2006年8月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼古拉·格鲁埃夫斯基.md" title="wikilink">尼古拉·格鲁埃夫斯基</a><small>（1970－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gruevski.jpg" title="fig:Gruevski.jpg">Gruevski.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年马其顿议会选举.md" title="wikilink">2006</a><br />
<a href="../Page/2008年马其顿议会选举.md" title="wikilink">2008</a><br />
<a href="../Page/2011年马其顿议会选举.md" title="wikilink">2011</a><br />
<a href="../Page/2014年马其顿议会选举.md" title="wikilink">2014</a></p></td>
<td><p>2006年8月27日</p></td>
<td><p>2016年1月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃米爾·迪米特里耶夫.md" title="wikilink">埃米爾·迪米特里耶夫</a><br />
<small>（1979－）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2016年1月15日</p></td>
<td><p>2017年5月31日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐蘭·薩耶夫.md" title="wikilink">佐蘭·薩耶夫</a><br />
<small>（1962－ ）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zaev.jpg" title="fig:Zaev.jpg">Zaev.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2016年馬其頓議會選舉.md" title="wikilink">2016</a></p></td>
<td><p>2017年5月31日</p></td>
<td><p>在任</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [马其顿共和国总统](../Page/马其顿共和国总统.md "wikilink")
  - [马其顿共和国议会](../Page/马其顿共和国议会.md "wikilink")

[Category:政府首脑列表](../Category/政府首脑列表.md "wikilink")
[\*](../Category/北马其顿总理.md "wikilink")